<resources>
    <string name="app_name">Alerta Ensenada</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Home</string>
    <string name="menu_fenomeno">Fenomenos perturbadores</string>
    <string name="menu_avisos">Avisos</string>
    <string name="menu_pronostico">Pronostico del clima</string>
    <string name="menu_numEmergencia">Numeros de emergencias</string>
    <string name="menu_hacerEnCasos">¿Qué hacer en casos de?</string>
    <string name="menu_mochila">Mochila de emergencia</string>
    <string name="menu_planFamiliar">Plan familiar</string>

    <string name="fen_geologico">Geologico</string>
    <string name="fen_Hidrometeorilogico">Hidrometeorologico</string>
    <string name="fen_socio_organizativo">Socio-Organizativo</string>
    <string name="fen_quimico_tecnologico">Quimico tecnologico</string>
    <string name="fen_sanitario_ecologico">Sanitario ecologico</string>

    <string name="button_FenomenosPerturvadores">Fenomenos perturvadores</string>
    <string name="button_Avisos">Avisos</string>
    <string name="button_PronosticoClima">Pronostico de clima</string>
    <string name="button_NumeroEmergencias">Numero de emergencias</string>
    <string name="button_HacerEnCasos">¿Que hacer en casos de?</string>
    <string name="button_mochila">Mochila de emergencia</string>

    <string name="Button_atlasDeMexico">Atlas Nacional De Mexico</string>
    <string name="Button_CNPD">Centro Nacional De Prevención de Desastres</string>
    <string name="Button_CoordinacionNacionalPC">Coordinacion nacional de Proteccion Civil</string>

    <string name="TextPolicia">Policia</string>
    <string name="TextBombero">Bomberos</string>
    <string name="textImss">Ambulancias</string>
    <string name="textCFE">CFE</string>
    <string name="textCESPE">CESPE</string>

    <string name="textFallo">   En geologia una falla es una fractura o zona
                                de fracturas a lo largo de la cual ha ocurrido
                                un desplazamineto relativo de los bloques
                                paralelos a la fractura.
                                Esencialmente, una falla es una
                                descontinuacion que se forma debido a la
                                fractura  de grandes bloques de rocas en la
                                tierra cuando las fuerzas tectonicas superan
                                la resistencia  de las rocas. El moviento
                                causante de esa dislocación puede tener
                                diversas direcciones: vertical, horizontal o una
                                combinación de ambas.

                                Cuando la actividad en una falla es repentina
                                y brusca, se puede producir un gran
                                terremoto, provocando incluso una ruptura en
                                la superficie terrestre. Lo que genera y se
                                evidencia en la superficie del terreno es una
                                forma topografica llamada escarpede
                                falla. Estos vestigios de la falla es la superficie
                                tienden a desaparacer por la acción de la
                                erosión, provocados por la lluvia y el viento, y
                                por la presencia de vegetacion o actividad
                                humana</string>

    <string name="textSismo">   Un sismo es un temblor, sacudida o
                                movimiento repentino de la superficie
                                terrestre, los terremotos ocurren a lo largo de
                                grietas(llamadas fallas) en la superficie
                                terrestre. Los terremotos se pueden sentir a
                                traves de grandes areas aunque por lo general
                                duran menos de una minuto</string>

    <string name="textTsunami"> El tsunami es un tren de olas gigantiscas
                                que se propagan en olas en los puertos
                                generadas por pertubaciones fuertes de la
                                superficie del oceano. El tsunami tiene 3
                                etapas: Generacion(donde se produce)
                                propaganda(trayecto recorrido por la ola) e
                                inuncacion(llegada de las olas).

                                Es necesario resaltar que hay otros varios tipos de
                                tsunamis, esto depende de si intesidad, por
                                lo que no todos son destructivos. Ante dicha
                                informacion, la cruz roja lanzo una guia
                                basica sobre que hacer antes, durant y
                                despues de un desastre natural de esta
                                magnitud</string>

    <string name="textVolcal">  Un volvan es una abertura de la tierra por
                                donde sale el magna, que es una roca fundida
                                formada en su interior, los volcanes toman
                                generalmente forma de cerro o montaña, por
                                la acumulacion de capas de lava y cenizas
                                alrededor de la abertura. La ceniza emitida
                                por los volcanes esta formada por
                                fragmentos de roca del tamaño de la arena y
                                la gravilla, que se pulverizan durante las
                                explosiones volcanicas, los volcanes se
                                llaman inactivos cuando ha estaado miles de
                                años sin actividad o han hecho erupcion de
                                actividad interrumpidas por lapsos de reposo
                                variables.

                                Es el mecanismo del sistema nacional de
                                proteccion que mantiene informacion sobre
                                los diferentes niveles de peligro que presentan
                                la actividad volcanica, El color verde indica
                                que puedes desarrollar las actividades con
                                normalidad, El color amarrillo significa que tu
                                debes estar alerta y pendiente de lo que te
                                digan las autoridades y las noticias y sobre
                                todos seguir las indicaciones que te den, El
                                color rojo es la señal de alarmar e indicar que la
                                poblacion debera ubicarse en lugares
                                seguros</string>

    <string name="textDerrumbe">    Un corrimiento de tierra, deslave o derrumbe
                                    es el desplazamiento de una masa grande de
                                    tierra que se desprende por una vertienete o
                                    ladera, precipitandose por ella.

                                    Un ejemplo de deslizamiento en masa se
                                    produjo en la presa de Bajón en el noreste de
                                    Italia en 1963 y ocasiono la muerte de unas
                                    2000 personas, al caer en la presa centenares
                                    de millones de m^3  de tierra, arboles y rocas
                                    causaron una ola gigantesca que arraso
                                    varias poblaciones de la cuenca, en especial,
                                    a Longorones</string>

    <string name="textHundimientos">    Un hundimiento de tierra es un movimiento de
                                        la superficie terrestre en el que predomina el
                                        sentido vertical descendente y que tiene lugar
                                        en areas achinales o de mut baja pendiente.
                                        Este movimiento puede ser inducido por
                                        distintas causas y se puede desarrollar con
                                        velocidades muy rapidas o muy lentas segun
                                        sea el mecanismo que da lugar a tal
                                        inestabilidad.

                                        Si el movimiento vertical es lento o muy lento
                                        (metros o centimetros / año) y afecta a una
                                        superficie amplia(km2) con frecuenciase
                                        habla de subsidencia. Si el movimiento es
                                        muy rapida(m/s) se puede hablar de colapso.</string>

    <string name="textErosion"> Se conoce como erosion del suelo al proceso
                                que se da forma natural cuando las rocas y
                                el suelo se van desprendiendo de la superficie
                                terrestre transladandose a otro sitio,
                                especialmente por la accion del agua y el
                                viento. La erosion del suelo es lo que provoca
                                los cambios de los paisajes, un proceso que
                                puede ser muy lento, de miles de años, o que
                                se puede acelerar a traves de activiades.
        .
                                La erosion consiste en la movilizacionde las
                                rocas, o sus padezos, arena o polvo de unos
                                sitios a otros, ya sea por el viento, la propia
                                gravedad o el agua, por ejemplo, lso rios
                                transportan sedimientos de las mantañas, ya
                                sea prqueños trosos de rocas, arena o polvo
                                Durante su trancurso los van arrastrando y
                                finalmente los depositan en otro sitio,
                                cambiendo la fisionomia del paisaje.</string>

    <string name="textHuracan"> Si los vientos de un ciclon tropical igual o
                                exceden los 33 mts por segunfo(64
                                nudos, 74 millas por hr), entonces se
                                denomina como un huracan (en el Oceano
                                atlantico y el pacifico nororiental y
                                norcentral). Los huracanes se clasfican en la
                                escala de vientos de Saffir-Simpson segun la
                                intencidad del viento. Aquellos huracanes con
                                vientos de las categorias 3, 4 ó 5 son
                                huracanes de gran intensidad</string>

    <string name="textTropical">    Un ciclon tropical que exhibe vientos
                                    maximos sostenidos en a superficie durante
                                    1 minuto desde 17.5 mts por segundo (34
                                    nudos, 39 millas por hora) hasta 32.5 metros
                                    por segundo (63 nudos, 73 millas por hora).
                                    La conveccion en las tormentas tropicales
                                    tipicamente se concentra en el centro, con
                                    bandas exteriores en espiral que producen
                                    mucha precipitación</string>

    <string name="textDeprecion">   Un ciclon tropical donde la velocidad de
                                    vientos maximos sostenidos en la superficie
                                    durante 1 minuto(Segun se define en los
                                    estandares de los EE.UU). es hasta 17 metros
                                    por segundo(33 nudos, 38 millas por hora). A
                                    distinción de los disturbios tropicales, las
                                    depresiones tropicales tienen una circulación
                                    cerrada</string>

    <string name="textOnda">    Es un pequeño sistema atmosferico tropical
                                que parece tener conveccion organizada, con
                                un diametro de alrededor de 200 a 600 km
                                (100 a 300 millas), procedente del tropico o
                                los subtropicos, con caracteristicas de
                                migracion no-frontales, y que mantiene su
                                integridad por 24 hrs o mas. El sistema
                                puede o no estar relacionado a disturbios
                                perceptibles en el campo de los vientos. si el
                                sistema esta asociado con las perturbaciones
                                en el campo de los vientos y se propagan
                                desde el este hacia el oeste, entonces se
                                conocen como ondas tropicales</string>

    <string name="textElectrica">   Las tormentas electricas son descargas
                                    violentas de electricidad atmosferica, que se
                                    manifiestan con rayos o chispas, emiten un
                                    resplando breve de relampago(luz) y un
                                    trueno(sonido).

                                    Suele provocar fuernes vientos, lluvias
                                    intensas y en ocaciones la caida de granizo.</string>

    <string name="textSequia">  Falta de lluvias durante un periodo
                                prolongado de tiempo que produce sequedad
                                en los campos y escasez de agua</string>

    <string name="textCalor">   Una ola de calor es un periodo prolongado
                                de calor excesivo, a veces acompañado por
                                humedad, en comparación con los patrones
                                climatologicos normales de una region dada</string>

    <string name="textFrio">    Una ola de frio puede ser un periodo
                                prolongado de frio excesivo o la incursion
                                repentina de aire muy frio en una zona
                                extensa. Junto con heladas, las olas de frio
                                pueden causar daños en la agricultura, la
                                infraestructura y las propiedades.</string>

    <string name="textVientos"> El viento es una de las fuerzas destructoras
                                de la naturaleza. Se puede manifestar en
                                forma de huracan o tornado, que no es muy
                                frecuente en asturias, aunque si que se
                                presenta en ocaciones con mucha intensidad
                                causando grandes perdidas materiales y en
                                algunos casos humanas. muchas veces va
                                acompañado de tormentas o inundaciones,
                                para lo que habla que seguir las pautas
                                recomendadas para estos casos.</string>

    <string name="textInundaciones">    Una inundacion es la ocupacion por parte del
                                        agua de zonas que habitualmente estan libres
                                        de esta, por desbordamiento de rios,
                                        torrentes o ramblas, por lluvias torrenciales
                                        deshielo, por subida de las mareas por
                                        encima del nivel del mar, por maremotos,
                                        huracanes, entre otros.</string>

    <string name="textHelada">  Fenomeno atmosferico que consiste en una
                                bajada de temperatura hasta la congelacion
                                del agua.</string>

    <string name="textGranizo"> El granizo es un tipo de precipitacion solida
                                que presenta forma de bola. Estos trozos de
                                hielo se originan cuando las gotas de agua
                                muy frias se congelan en la parte superior de
                                las nubes y caen cuando, al ser tan grandes,
                                no pueden ser sostenidas por la corrientes
                                de aire. En consecuencia, caen al sin
                                fundirse.</string>

    <string name="textEnvejecimiento">  Se refiere a cuando casas, edificios,
                                        carreteras, bodegas, o inmuebles en general
                                        se deterioran, debido a condiciones
                                        climaticas del ambiente o a malos cuidados
                                        por mano humana.</string>

    <string name="textTranporte">   El transporte de residuos peligrosos de forma
                                    correcta comienza con la recoleccion de los
                                    mismos, se trasporta hasta ls instalaciones
                                    preparadas y autorizadas y empieza su
                                    tratamiento. Ente, se clasifica y puede ser
                                    reautilizado o eliminado.

                                    Los residuos peligros son aquellos
                                    desechos que pueden ser reciclables o no, y
                                    son peligros porque presenta propiedades
                                    que representan un riesgo para el medio
                                    ambiente y la salud de los seres vidos. Los
                                    residuos peligrosos se clasifican
                                    principalmente en : residuos toxicos,
                                    corrosivos, radioactuvos e inflamables.</string>

    <string name="textFuga">    Los productos quimicos y materiales
                                preligrosos son elementos, sustancias,
                                compuestos, residuos o mazclas, que
                                independientemente de su estado fisico
                                representa un riesgo latente para el
                                ambiente, la salud o los recursos naturales,
                                por sus caracteristicas corrosivas, reactivas,
                                explosivas, toxicas, inflamables o biologico
                                infecciosas.</string>

    <string name="textCrecimiento"> El crecimiento urbano desordenado es
                                    cuando un gobierno no lleva el control de
                                    natalidad y mortalidad de una forma
                                    adecuada a las necesidades del pais.

                                    Mas especificamente en algunas ciudadas,
                                    hay tantas personas que comienza a ser un
                                    problema, mabiental, economico, social, etc.</string>

    <string name="textContaminacion">   Es una modificaciones de esta, generalmente
                                        provocanda por el ser humano, que la vuelve
                                        impropia o peligrosa para el consumo, la
                                        industria, la agricultura, la pesca y las
                                        actividades, asi como los animales.

                                        Aunque la contaminacion de las aguas puede
                                        provenis de fuentes naturales, como la ceniza
                                        de un volcan, o la mayor parte de la
                                        contaminacion actual proviene de actividades
                                        humanas.</string>

    <string name="textDeforestacion">   La deforestacion o tala de arboles es un
                                        proceso provocado generalmente por la
                                        accion humana, en el que se destruye la
                                        superficie forestal. Esta directamente
                                        causada por la accion de las personas sobre
                                        a naturaleza, principalmente debido a las
                                        talas o quemas relaizadas por la industria
                                        maderera, asi como la obtencion de suelo
                                        para la agricultura, mineria y ganaderia.

                                        Talar arboles sin una eficiente reforestacion
                                        resulta es un serio daño al habitad, en perdida
                                        de biodiversidad y en aridez, tiene un impacto
                                        adverso en la fijacion de dioxido de carbono
                                        (CO2). Las regiones deforestadas no tienden
                                        a una erosion del suelo y frecuentemente
                                        degradan a las tierras no productuvas.</string>

    <string name="textDelincuencia">    La delincuencia, esta vinculada a las
                                        personas que violan las leyes y al conjunto de
                                        los delitos.

                                        La delincuencia delictiva se ha inclementado
                                        prograsivamente desde el año 2001,
                                        principalemte los delitos de robo a
                                        transeunte, secuestro, y homicidio doloso
                                        (estos ultimos a razon de la guerra contra el
                                        narcotrafico). Las tasas bajas de aprehencion
                                        y encarcelamiento contribuyen al problema.</string>

    <string name="textAccidentes">  El desastre tecnologico se define como una
                                    situacion, derivada de un accidente en el que
                                    se involucran sustancias quimicas peligrosas
                                    o equipos peligrosos: que causan daños al
                                    ambiente, a la salud, al componente
                                    socioeconomico y a la infraestructura
                                    productiva de una nacion o bien de tal magnitud
                                    que exceden la capacidad de respuesta del
                                    componente del afectado.

                                    Daños que causan los desastres
                                    tecnologicos: perdida de vidas humanas,
                                    impactos ambientales, daños a la salud
                                    humana, daños economicos y afectos
                                    psicologicos en la poblacion.</string>

    <!-- Tiempos -->
    <string name="antes">   Antes</string>
    <string name="durante"> Durante</string>
    <string name="despues"> Despues</string>

    <!-- Lluvias fuertes -->
    <string name="textAntes1Lluvias"> - Informese de los puntos susceptibles de inundaciones o avenidas fuertes de agua</string>
    <string name="textAntes2Lluvias"> - Mantengase informado en todo momento de los pronosticos de lluvia</string>
    <string name="textAntes3Lluvias"> - Limpie los desagues de su casa</string>
    <string name="textAntes4Lluvias"> - Tenga disponibles un botiquin de promeros auxilios, lampara y radio portatil</string>
    <string name="textAntes5Lluvias"> - Reserve agua potable</string>
    <string name="textAntes6Lluvias"> - Habilite tambien un sitio seguro en casa para sus mascotas</string>

    <string name="textDurante1Lluvias"> - Evite salir durante la lluvia</string>
    <string name="textDurante2Lluvias"> - Si se queda en la casa, mantenga desconectados los aparatos de energia electrica</string>
    <string name="textDurante3Lluvias"> - Si es necesario cierre las llaves de paso de agua y gas</string>
    <string name="textDurante4Lluvias"> - Si es inevitable trasladarse, no cruce rios, arroyos o calles con corrientes de agua, ni a pie, ni en vehculos</string>
    <string name="textDurante5Lluvias"> - Alejese de arboles, postes o muros que podrian ser derribados</string>
    <string name="textDurante6Lluvias"> - Tenga disponible un telefono para llamar en caso de emergencia</string>

    <string name="textDespues1Lluvias"> - Tenga cuidado al volver a conectar los aparatos electricos</string>
    <string name="textDespues2Lluvias"> - No divulgue, ni haga caso a rumores</string>
    <string name="textDespues3Lluvias"> - Colabore en su colonia para limpiar las calles en caso de taponamiento de desagues por basura u otros objetos</string>
    <string name="textDespues4Lluvias"> - Cerciorese que es seguro transitar por las calles e identifique las rutas mas seguras</string>
    <string name="textDespues5Lluvias"> - Reporte a las autoridades cualquier situacion que signifique un problema para la poblacion</string>

    <!-- inundaciones -->
    <string name="textAntes1Inunda"> - No compres o construyas en zonas bajas de rios o cañadas</string>
    <string name="textAntes2Inunda"> - Respeta los usos de suelo y normas de construción</string>
    <string name="textAntes3Inunda"> - Localiza lugares altos y rutas para llegar al refugio temporal</string>
    <string name="textAntes4Inunda"> - Guarda documentos importantes en bolsas de plastico selladas</string>
    <string name="textAntes5Inunda"> - Almacene agua, alimentos enlatados, impermeables y bolsas</string>

    <string name="textDurante1Inunda"> - Si es necesario dirigete al refugio temporal, lleve contigo solo lo indespensable</string>
    <string name="textDurante2Inunda"> - En caminos inundados, no utilices automoviles</string>
    <string name="textDurante3Inunda"> - Conserva la calma, mantente informado y atiendes las indicaciones de proteccion civil</string>
    <string name="textDurante4Inunda"> - No trates de caminar o nadar en caminos inundados, evita cruzar el cause de los rios</string>
    <string name="textDurante5Inunda"> - No te acerques a postes o cables de electricidad averiados</string>

    <string name="textDespues1Inunda"> - Regrese a tu casa hasta asegurarse que no hay riesgo de derrumbe</string>
    <string name="textDespues2Inunda"> - Extrema medidas de higiene en alimentos y agua</string>
    <string name="textDespuse3Inunda"> - Desaloje el agua estancada para evitar plagas, mosquitos, enfermedades e infecciones</string>
    <string name="textDuepues4Inunda"> - Limpia restos de sustancias toxicas o inflamables</string>
    <string name="textDespues5Inunda"> - Reporta los heridos a las autoridades y no intentes moverlos</string>

    <!-- tormentas electricas -->
    <string name="textAntes1Electrica"> - Identifique nubes oscuras e imponentes</string>
    <string name="textAntes2Electrica"> - Reconoce rayos y truenos distantes</string>
    <string name="textAntes3Electrica"> - Refugiate en el interios de un edificio o en tu casa</string>
    <string name="textAntes4Electrica"> - Resguarda los animales de campo y compañia</string>
    <string name="textAntes5Electrica"> - El mejor lugar para protegerte es un una casa con base de madera</string>

    <string name="textDurante1Electrica"> - Evita el contacto con el agua</string>
    <string name="textDurante2Electrica"> - Refugiate en tu auto si el motos esta apagado, no tiene antena metalica y las ventanas estan cerradas</string>
    <string name="textDurante3Electrica"> - No permanezcas en grandes espacios abiertos</string>
    <string name="textDirante4Electrica"> - Evita lugares altos como cerros o mantañas</string>
    <string name="textDurante5Electrica"> - No te refugies debajo de los arboles</string>
    <string name="textDurante6Electrica"> - Apartate de postes electricos o antenas, bardas metalicas y paraguas con punta de metal</string>

    <string name="textDespues1Electrica"> - Informe alas empresa de servicios de caidas de cables</string>
    <string name="textDespues2Electrica"> - Maneje el auto solo si es necesario</string>
    <string name="textDuspues3Electrica"> - Escuche la radio o la televicion para obtener informacion sobre emergencia y posibles instrucciones de la autoridad a cargo</string>

    <!--Incendios urbanos -->
    <string name="textAntesUrbano">     Antes</string>
    <string name="textAntes1Urbano">   - Revisa las instalaciones electricas y de gas</string>
    <string name="textAntes2Urbano">   - El buen estado y funcionamiento de extenciones y multiconexiones</string>
    <string name="textAntes3Urbano">   - Que los cerillos y colillas de cigrros esten bien apagados antes de desecharlos</string>
    <string name="textAntes4Urbano">   - Evite conectar varios aparatos en un solo enchufe</string>
    <string name="textAntes5Urbano">   - Sustituir los fusibles por objetos metalicos</string>
    <string name="textAntes6Urbano">   - Fumar en la cama</string>
    <string name="textAntes7Urbano">   - Jugar con velas, cerillos y materiales inflamables</string>
    <string name="textAntes8Urbano">   - Realiza simulaciones de evacuacion y cambate de incendios, donde se maneje el uso de extingidores</string>

    <string name="textDuranteUrbano">   Durante</string>
    <string name="textDurante1Urbano"> - Manten la calma, si es posible, apage el incendio con extintores</string>
    <string name="textDurante2Urbano"> - Corta los suministros de gas y electricidad</string>
    <string name="textDurante3Urbano"> - Si el incendio se propaga, sal del area</string>
    <string name="textDurante4Urbano"> - Dirigete a la puerta de salida mas alejada del fuego</string>
    <string name="textDurante5Urbano"> - Si hay gases y humo desplazate pecho tierra</string>
    <string name="textDurante6Urbano"> - No busques objetos personales</string>
    <string name="textDurante7Urbano"> - Tapate la nariz y boca con un trapo humedo</string>
    <string name="textDurante8Urbano"> - Evita utilizar elevadores</string>
    <string name="textDurante9Urbano"> - Si se prende tu ropa, no corras, tirate al suelo y rueda</string>

    <string name="textDespuesUrbano">   Despues</string>
    <string name="textDespues1Urbano"> - Las autoridades te indicaran cuando puedes regresar</string>
    <string name="textDespues2Urbano"> - Reivsa las instalaciones electricas y de gas antes de volver a autilizarlos</string>

    <!--Incendios forestales-->
    <string name="textAntes1Forestal"> - Evita jugar con fuego</string>
    <string name="textAntes2Forestal"> - Nunca encienda una fogata en temporada seca, cuando hace calor o sopla fuerte el viento</string>
    <string name="textAntes3Forestal"> - No queme residuos de caña, restos de cultivos o matorales</string>
    <string name="textAntes4Forestal"> - Utilice agua o tierra para apagar completamente la fogata</string>
    <string name="textAntes5Forestal"> - Apague bien los fosforos o colillas de cigarrillos</string>
    <string name="textAntes6Forestal"> - Recoja botellas u otros objetos de vidrio, este material con el calor y el contacto con la vegetacion seca produce fuego</string>

    <string name="textDurante1Forestal"> - Alejate a un area libre en direccion contrario al humo</string>
    <string name="textDurante2Forestal"> - Cubre nariz y boca con un trapo humedo</string>
    <string name="textDurante3Forestal"> - Si no puedes huir, cubrete con tierra</string>
    <string name="textDurante4Forestal"> - No intentes cruzar las llamas</string>
    <string name="textDurante5Forestal"> - Si se prende tu ropa, rueda en el suelo tapando tu rostro</string>
    <string name="textDurante6Forestal"> - Maneje despacio y espera que el humo se disipe</string>

    <string name="textDespues1Forestal"> - Ponga a su familia en lugares seguros, como tambien a los animales domesticos y semovientes</string>
    <string name="textDespues2Forestal"> - No se exponga mucho tiempo al hump, puede asfixiarlo y harle perder el sentido</string>


    <!--Sismo-->
    <string name="textAntes1Sismo"> - Prepara tu plan familiar de protecion civil</string>
    <string name="textAntes2Sismo"> - Organiza y participa en simulaciones de evacuacion</string>
    <string name="textAntes3Sismo"> - Identifique las zonas seguras</string>
    <string name="textAntes4Sismo"> - Revisa las instalaciones de gas y luz</string>
    <string name="textAntes5Sismo"> - Almacena alimentos no perecederos y agua</string>

    <string name="textDurante1Sismo"> - Alejete de ventanas y objetos que puedan caer</string>
    <string name="textDurante2Sismo"> - Concerva la calma y ubicate en la zona segura</string>
    <string name="textDurante3Sismo"> - Corta el suministro de gas y electricidad</string>
    <string name="textDurante4Sismo"> - Alejate de postes, cables y marquesimas</string>
    <string name="textDurante5Sismo"> - Estacionate alejaado de edificios altos</string>

    <string name="textDuespues1Sismo"> - Revisa las condiciones de tu casa</string>
    <string name="textDuespues2Sismo"> - No enciendas cerrillos o velas hasta asegurarte que no hay fugas de gas</string>
    <string name="textDuespues3Sismo"> - Utiliza el telefono solo para emergencias</string>
    <string name="textDuespues4Sismo"> - Mantente informado, no propagues rumores y atiende las recomendaciones de las autoridades</string>
    <string name="textDuespues5Sismo"> - Recuerda que puede presentar replicas por que es importante mantenerse seguros</string>

    <!--Concentraciones masivas-->
    <string name="textAntes1Concen">   - Consulte lugare autorizados para la adquisicion de boletos, recomendaciones de seguridad, rutas de acceso y pronostico del tiempo</string>
    <string name="textAntes2Concen">   - Evita llevar cinturones, mochilas o bolsas, encendedores, objetos de vidrio, punzocortantes, sombrillas y camaras</string>
    <string name="textAntes3Concen">   - No olvides llevar identificacion oficial y fotos de tus acompañantes, tarjetas con tipo de sangre, condicines de salud, agua(si se permite), ropa, zapatos comodos de acuerdo a la temporada, y dinero necesaior</string>

    <string name="textDurante1Concen"> - LLega con anticipacion</string>
    <string name="textDurante2Concen"> - Ubica salidas de emergencia</string>
    <string name="textDurante3Concen"> - Localiza el servicio medico</string>
    <string name="textDurante4Concen"> - Acuerda con tus compañeros un punto de reunion</string>
    <string name="textDurante5Concen"> - Concerve el orden, especialmente en espacios reducidos y pasillos</string>
    <string name="textDurante6Concen"> - No suba bardas, marquesinas, barandales o templetes</string>
    <string name="textDurante7Concen"> - Si hay condiciones de riesgo o inseguras, retirate</string>
    <string name="textDurante8Concen"> - Respete las indicaciones de uso de las instalaciones</string>

    <string name="textDespues1Concen"> - Espere unos minutos antes de salir y desaloja el lugar ordenadamentos</string>
    <string name="textDespues2Concen"> - Evita aglomeraciones</string>
    <string name="textDespues3Concen"> - Si sufriste algun accidente, solicita al personal que notifique tu situacion a tus familiares</string>
    <string name="textDespues4Concen"> - Si extraviaste a tus compañeros, dirigete al punto de reunion</string>
    <string name="textDespues5Concen"> - En caso de no encontrarlos, reportalos inmediatamente</string>

    <!-- Tsunamis -->
    <string name="textAntes1Tsunami"> - Estar atento a los centros que emiten alertas de tsunami</string>
    <string name="textAntes2Tsunami"> - Enterate su tu hogar, escuela, lugar de trabajo o los lugares que sueles visitar estan en zonas de peligro o evacuacion de tsunami</string>
    <string name="textAntes3Tsunami"> - Organizate con tu familia y desute el plan que tendran para prepararse par un desastre</string>
    <string name="textAntes4Tsunami"> - Haz un plan y arma un kit de suministros para desastres</string>
    <string name="textAntes5Tsunami"> - Busca rutas de evacuacion en los lugares que frecuentas</string>

    <string name="textDurante1Tsunami"> - Conserve a calma</string>
    <string name="textDurante2Tsunami"> - Alejate de las playa, rios, arrollos, zonas pantanosas, lagunas costeras y refugiate en zonas altas</string>
    <string name="textDurante3Tsunami"> - No te detengas a observar el fonde marina</string>
    <string name="textDurante4Tsunami"> - Si estas en una embarcacion, evita llegar al puerto en altamar el riesgo es menor</string>
    <string name="textDurante5Tsunami"> - No utilices tu vehiculo para evacuar</string>
    <string name="textDurante6Tsunami"> - Evita los puentes sobre cuerpo de agua</string>

    <string name="textDespues1Tsunami"> - Permanece en un lugar seguro: puede pasar dias antes de que sea seguro regresar a la zaona afectada</string>
    <string name="textDespues2Tsunami"> - Mantente informado: sigue las estaciones de radio o television con informacion oficial para saber donde refigiarte y que areas evitar</string>
    <string name="textDespues3Tsunami"> - Limita las llamadas telefonicas solo a emergencias para no saturar las lineas</string>
    <string name="textDespues4Tsunami"> - Informa a tus sere queridos que estas bien. Busca sitios web o redes sociales que activen la opcion de marcate como seguro</string>

</resources>